兩男被控「和你Shop」非法集結 罪名不成立 次被告管有伸縮鋼棒亦不成立 首被告管有3罐白電油罪成 監禁九星期

#九龍城裁判法院第七庭
#張天雁裁判官
#1110旺角 #裁決
#非法集結 #管有物品意圖損害財產罪
#攻擊性武器

D1:胡 (20)
D2:李 (25)

(1) #非法集結 [D1 & D2]
(2) #管有物品意圖損壞財產罪 [D1] - ３罐白電油
(3)在公眾地方管有 #攻擊性武器 [D2] - 伸縮鋼棒 #伸縮棍

速報:
控罪一：D1 D2罪名不成立
控罪二：‼️‼️D1罪名成立 監禁九星期‼️
控罪三：D2罪名不成立

💛感謝臨時直播員💛

分別拘捕兩名被告的兩警員承認沒有親眼看見被告在集結現場出現，僅憑他們與示威者無異的衣著、手持棍狀物及逃跑，便追捕二人。其中一名被告被制服期間鼻骨骨折，負責拘捕的警員表示不知情。

兩名警員證人在案發當時均屬西九龍衝鋒隊第二隊，兩人供稱他們當時在彌敦道清理路障後，收到指示返回警車再前往上海街。兩人在警車上看到有近50名衣著統一、黑衫黑褲的蒙面示威人士在旺角道聚集，有部份人手持長棍狀武器及大喊口號。

軍裝警員13977陳嘉威（音）供稱，下車後見首被告在上海街拿著一支兩呎長的鐵通，陳見狀上前追捕胡，期間曾高呼「警察，咪郁」以表明身份，並在旺角道公園的行人路把胡制服在地。因見首被告掙扎及有意圖逃走，陳遂用胡椒噴霧直射其面部，首被告才停止掙扎。陳其後在首被告的左褲袋及背包搜出合共3支白電油，於是以非法集結、使用蒙面物品及管有物品意圖損壞財產罪拘捕胡，過程中並無向首被告作出警誡。

辯方質疑案發現場有途人，陳不同意，又指：「四處好混亂，街上已經冇乜途人。」當辯方指出閉路電視片段拍攝到現場有途人時，陳則表示自己「好專注咁追緊被告」。

辯方指出陳是「一落車，唔考慮係咪示威者，有理冇理撳低一個人。」陳反駁稱，乃根據被告的衣著與示威者完全相同，又手持武器，看到警員後不停逃跑，才選擇拘捕他。

辯方及後再指出，當時被告是被陳撲倒，因此掙扎是正常之舉，而且在警員戴著頭盔的情況下，其他人根本聽不到陳表露身份。辯方亦指，首被告並非在旺角道聚集的黑衣人之一。陳在追問下承認：「上海街冇集結，淨係有逃走（的人）。」

拘捕次被告的警員17664林智勤（音）則供稱，在他們抵達上海街時，有示威者背向他們，分成兩批向彌敦道及上海街逃跑，他們立刻下車追捕，之後看到一名肥身材男子，手持黑色手柄、銀色棍身的伸縮棍，遂與其他同僚上前追捕李。次被告之後倒地，林便上前合力制服次被告。

次被告的代表大律師郭憬憲質疑，林在車上只透過車頭玻璃，僅能看見彌敦道方向的示威者。但林堅稱自己的視線能同時看到上海街和彌敦道。

郭又指，次被告根本不在警員所看到的示威人群之內，而且警員均只是在下車後才鎖定追捕的目標人物。林表示，他是根據逃跑的人有沒有拿著棍狀物而選定目標人物，遂被郭反問現場的示威者拿著什麼棍狀物，然而林卻未能道出，並反駁稱近距離第一眼看到拿著棍狀物的人正是被告，因此未有留意其他人手中的棍狀物。

郭又指出，次被告在被捕後因鼻骨爆裂，眼和鼻呈血斑，在拘留期間被送往伊利沙伯醫院治療。林表示對李鼻骨骨折不知情，僅看到其鼻和嘴唇有血跡。郭追問，是否有警員在拘捕期間踢次被告的面部，林稱「無印象」。

✅D1保釋上訴申請獲批✅
-$50000人事擔保
-一星期警署報到一次

郭大狀

Pishh

冷水撚: 612冇用啦，咪又係叫你認罪

放個假先

好睇裁判官

香港疫情嚴重，去台灣避疫啦

咪即管試下，反正慣例上就算唔成功，都係唔會加刑
(雖然印象中係有權加)

而家睇個官名已經99%估到結果

至於針對次被告的李在公眾地方管有攻擊性武器罪，即管有一支伸縮鋼棒。裁判官稱，辯方不同意警方檢取證物的過程，並爭議證物鏈，控方卻沒有給予任何證供，以支持其處理、保存證物的程序。而且當時檢取涉案證物的警員拘捕很多人，同時檢取了不少類似證物，法庭無法排除過程中有不適當的證物處理或儲存，因此罪名不成立。